［籍口］其實屋企有咩事可以做到籍口

相信大家都試過用屋企有事做籍口請假/射波
但除左紅白兩事 仲可以有咩事

留名

老細，屋企有事咪有事，你理撚得我咩事啫

阿媽入醫

返學就是但啦

返工咪話屋企人入院

講屋企人有事果時會唔會有啲覺得自己衰仔既感覺

呀媽去倒垃圾點知鎖咗自己喺屋外面

屋企搬屋 要幫手

如果你好憎果個屋企人咪唔會囉

屋企姐姐劈炮，臨時冇人湊仔女/失智老人

房門個鎖壞咗
出唔到嚟
連登成日見到

阿媽喉嚨痛

老豆老母炒大鑊 就快家變

個個仆街仔都搵老豆老母過橋